{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027077",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0044173",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이만유 장군 유물\n\n(李萬囿 將軍 遺物)"
    },
    "text": "李萬囿 將軍の遺物\\n\n忠清南道唐津市新平面巨山里にある朝鮮後期の武神二万有の遺物です。\n1978年忠清南道有形文化財に指定されました。 彼の遺物は長剣(129.5㎝)、弓筒(98㎝)、教旨(キョジ)1件、遺影帖遺影3点、その他3点などです。\nイ·マンユの本貫は韓山で、字は粛咸で、号は四尚堂です。 1695年(粛宗21)に武科に及第し、慶尚左道修司·隠城道護府使などを歴任し、特に李麟佐の乱を平定し、振武功臣·閑遠郡に封じられました。\n1750年(英祖26)享年67歳で亡くなり、続いて五位道総官を増職されました。 祠堂は正面2間、側面1間の木造切妻屋根で、1899年に建築されました。\n長剣は取っ手の先に模様があり、鞘は木でできており、上に輪がついており、端にも金属装飾が付いていますが、一部が破損しています。 弓筒は銅で六角形で、先端には装飾があり、蓋の部分には文様が装飾されています。 思慕と官服姿の遺影があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この遺物は何年に忠清南道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1978年に指定されました。"
        },
        {
            "question": "イ·マンユの本貫はどこですか？",
            "answer": "韓山です。"
        },
        {
            "question": "イ·マンユの号は何ですか？",
            "answer": "四尚堂です。"
        },
        {
            "question": "イ·マンユは何年に武科に及第しましたか？",
            "answer": "1695年に及第しました。"
        },
        {
            "question": "イ·マンユはどのような功績を挙げましたか？",
            "answer": "李麟佐の乱を平定し、振武功臣に封じられました。"
        },
        {
            "question": "イ·マンユの亡くなった年齢は何歳でしたか？",
            "answer": "1750年に67歳で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "この遺物の祠堂は何年に建築されましたか？",
            "answer": "1899年に建築されました。"
        },
        {
            "question": "長剣の鞘は何でできていますか？",
            "answer": "木でできています。"
        },
        {
            "question": "弓筒の先端に何の装飾がありますか？",
            "answer": "先端には装飾があります。"
        },
        {
            "question": "遺影には何が写っていますか？",
            "answer": "思慕と官服姿の遺影が写っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 302,
        "QA": 230
    }
}